2013日本游之孤独的美食家篇（中野番外）- 僕の好きなおじさん

目录20130331【三沢】20130401【蟹田＋龍飛岬】                【蟹田番外】 20130402【青森＋五所川原】  20130403【金木】  20130404【弘前】  20130405【五所川原＋小泊】【青森行程篇】【孤独的美食家篇】【孤独的美食家篇之东京中野番外】**************************************************************************上来就番外真的好吗？可是我怕大家看了我这种连萝卜和洋葱都分不清的人一大串干巴巴的食物repo就再也不乐意来看番外了嘛><2013年4月7日对我来说，在东京无所事事的第一去处当然是中野broadway的mandarake，原本没有任何计划纯粹是消磨掉去看友川演出之前的时间，结果三个小时后满心绝望，真是老了连一袋漫画都要两只手拎。买漫画是件伤体力的事，经过2楼某家小饭馆（抱歉忘记拍照）的时候就决定，为了晚上看演出的体力，赶紧吃一顿。烤青花鱼定食（730）+纳豆（100）=830定食里可选纳豆或者冷豆腐“冷奴”，本来想好要纳豆的，点的时候神经搭错说要豆腐，而且不会念“冷奴”，憋了半天说“豆腐”，不苟言笑的店长大叔愣了一下也被我的白痴逗乐了。点完问，现在付钱还是之后付，大叔说：“【当然】吃完才付！”坐等上菜才意识到其实我想吃的是纳豆啊！不敢跟酷酷的大叔要求换，单点了一份，大叔很努力地用他觉得最简单的日文给我解释了一遍单点不算套餐要另外付钱。店里有4个单人座和3个俩小桌子拼起来的四人座，我进去的时候刚四点，里面只有两个顾客，犹豫了一下还是选了单人座，紧跟着进来的老先生拿着报纸，点了杯咖啡就悠闲地坐进了宽敞的四人座。吃着吃着突然生意好起来，四人座很快就都有主了，只剩被我和另一个人隔开的两个分散单人座，再有多人顾客进来东张西望就会被大叔严肃的“对不起没座位了”赶出去。这时，来了两个无辜的小伙子，看看我旁边的单人座，又看看老先生的四人座，似乎打算拖个椅子过来凑合一下，大叔看穿了他们的企图，惯例说“对不起没座位了”，老先生终于有点坐不住说，我换一下吧……大叔大手一挥，“您请坐下！”，于是两个小伙子又灰溜溜低头走了。最后，我从一大把硬币里挑出830，点给大叔看，大叔很高兴地笑着对我说，正好！我受宠若惊落荒而逃。顺带说，烤青花鱼很实在的一块，不咸，很合口味，就是油略多了些。豆腐和纳豆其实都是冰箱里拿出来的包装食品，但看大叔一脸认真就不敢觉得不好吃。有机会的话，下次还想到这家墙上贴满牛皮纸菜单以及小孩子和花朵主题的清新水彩画的小饭馆里去吃大叔的烤鱼啊。